有冇可能一年考到dse bio 5*

我6年前考過 得3

因為想讀返啲bio related 既degree 所以想考返次dse 搏一搏
有冇可能依家開始溫書+操卷 下年可以有5* 或以上呢？

文科人
無讀過bio
Sba hea 做
經夜校報 英文bio
一年內溫 3 左

我諗住會中文考
慳返啲時間唔駛串字

冇話唔得 但最好用英文讀

因為degree都係要用英文讀既關係？

係
唔洗補英文 睇題目認字同背marking scheme keywords
至於思維就靠做past paper/補習

温三個月乜都夠啦。 好少嘢溫。 最緊要背marking.

驚concept 唔清
已經唔係好記得啲野

咩都係有可能

肯背已經有4
pp 操得夠多就坐5望*

背背已經有4
究竟我果時係有幾廢先考到個3返黎

絲打你有經驗？5*?

絲打你讀書應該好叻

純操dse 都夠。
年年 mc 都一定有幾題 問得好奇怪，錯左都唔知點解，可以不理。
長問題 通常有固定框架大包圍式答法 。睇睇下就估到。

如果唔出奇怪實驗題，好似今年咁，就摘星有望。

bio 5* cut off 比chem, physics, 低好多，拎星唔難架

有

其實你呢六年讀過嘅嘢有冇同bio相關？

dse 得幾年past paper 都夠做？

無 讀文科

Errrrrrrr
OK嘅希望在明天吖嘛

所以想上黎睇下有無人有試過相似情況
定只係我太大想頭

Ok la
有冇可能試過先知㗎嘛，你可以試吓就咁睇oxford（？）本雞精明唔明，唔明可以搵返教科書/上網Google個topic/睇YouTube片（或者上連登問），再做by topic past paper，咁樣逐個逐個topic clear 。
Bio就係理解左嗰chapter嘅知識點->做past paper學點樣將背咗嘅嘢塞落個答案度->背格式+留意有咩濕鳩位（eg 啲學名要underline,睇graph嘅時候要睇吓係咪比較緊同一樣嘢etc)
利申：個人經驗嚟嘅咋

同埋幫自己對答案留意question type 和分數，再睇返佢想要嘅答案,睇吓每1分比分位喺邊，下次睇吓自己有冇寫到

想當年我中3 SCI分家拆PHY CHEM BIO
我BIO獲獲炒哂車
最後TAKE左PHY CHEM M2
利申:理科都有*
一年真心唔樂觀，背D字都背到你反胃啦
仲有一樣野你要留意既係最勁既理科生一定會讀BIO
原因就大家心照啦
係咪因為CUTOFF分數低D佢就容易?我對呢點好有保留

其實Bio呢科要上到星 係好睇你對唔同topic之間有幾熟
講真攞5照背應該唔難 唔少題目都係靠你熟唔熟書
但係分高下嘅位係睇你可唔可以融會貫通

例如有年問過點解豬肝同Hydrogen Peroxide擺埋一齊會出好多泡泡 呢個同時考緊你知唔知enzyme（catalase）嘅作用 同埋 肝係做detoxification嘅主要器官（所以先會有咁多enzyme）

另外一年essay（佔最多分嘅一題）都問到只係食肉可唔可以減肥 同樣都係牽涉到幾個唔同topics（Metabolism/ Protein Storage/ Digestion等等）

所以建議樓主要摸翻熟個感覺先 無熟書亂做pp只會浪費左佢地
同埋如果可以嘅話 搵個負責嘅私補老師跟一跟啦 畢竟無人幫你改/ check concept嘅好容易miss marking/ 無真正清好concept

樓主加油

利申：2018 Bio 5*

感謝巴打 好詳細

咁又係 真係好多勁人會讀bio
背字我又OK 既應該 用中文會易記啲

冇＊都唔緊要 試下拎個5返黎都好丫

啱呀，如果做past paper嘅時候發現自己同個答案爭好遠就搵人幫手啦；搵個好嘅私人補習老師。
Btw 2018好似幾難
我遲你一年考，如果考2018應該攞唔到星
2019好多都係evolution, genetics嗰啲題目我臨考前就係睇嗰兩課

感謝巴打
睇完你講既例子 get到大概係點
咁我應該要睇返啲書 清返啲concept 再開始操pp

希望成功

其實都有啲驚
因為依家都返緊工 放工仲要溫書做pp 都幾攰
希望可以堅持到

Evolution同Genetics算係dse sylalbus 入面可以問得好難嘅topic 尤其長答
2018出左mitochondrial DNA （mDNA）而DSE課程係無提及過嘅 真心考你熟唔熟書其他部分同推理

岩呀 攞翻個感覺先！起碼要去到一個level係 你見到條題目你就知道佢想考你邊幾課嘅concept
咁樣通常就唔會答錯方向

真心祝你成功 尤其呢d艱難時刻
Bio呢科係可以讀得好開心的 希望你可以溫習之餘搵到樂趣啦

我啱啱搵咗D資料，呢隻野好搞笑

遺傳淨係關阿媽事，因為大部份mito都係來自阿媽ovum（#of mito in ovum:sperm=1000:1)而mito個replication係獨立於成粒Cell嘅replication,佢哋有自己嘅一套mtDNA，最後導致所有mito病變都係同阿媽有關

DSE根本冇學過啲咁嘅嘢

冇錯bio如果唔使背書係好開心嘅

係呀 果陣真係靠自己對本身DNA嘅認識推出黎
加上自己之前補個bio ahsir 好好 成日share d有趣課外知識俾我 咁啱有聽過下 個心都定d

係同埋最好無lab report lmaooo

正

我記得有學過喎。 精子mitochondrion 唔進入卵子，所以只係關媽事。
同埋個題其實好多提示。 又係背返 dna mutation, amino acid different, protein conformation different, cannot function

我嘅意思係DSE冇教過mtDNA，通常如果真係需要用到out syllabus 知識條題目都會俾埋，考評局科科都係咁
知道呢樣野見到啲唔識嘅嘢個心都定好多

反而覺得有年，有棵嘢，切頭切腳又連返 同 另一年，有隻昆虫，剪左隻翼又連返 嗰類難啲。 永遠搭唔中佢個point

如果唔知道DNA mtDNA 係兩個系統，父系嘅”mito dna material”照理一樣會傳咗去後裔度，所以都係需要out syl knowledge,不過題目應該有補充

過咗一年已經唔知你講緊邊題

好似有少少印象但又唔記得遲啲做吓今年嘅dse懷念下
其實大學淨係讀一科好單調中學嘅時候以為上到大學讀書好輕鬆
可能我哋今年成年淨係返咗兩個月學所以先咁覺得啦

炒到仆街都有5**
拎到7成分就穩5望星 突然間好有希望咁